\section{Einleitung}

Das vorliegende Entwurfsdokument beschreibt die Architektur des Projektes \enquote{WalkaRound - Entwicklung eines Routenplaners für Fußgänger}. Ziel dieser ist es die Effizienz eines leistungsstarken Serversystems mit der Benutzerfreundlichkeit eines handelsüblichen Android-Smartphones als Client zu vereinen. Nötige Vorberechnungen von OSM- und Wikipedia-Daten werden von einem Preprocessor durchgeführt.

Zur Veranschaulichung des Systementwurfs dient in erster Linie ein Klassendiagramm. Jede Komponente erhält darüber hinaus eine genauere Beschreibung. Ein grober Systemüberblick wird durch ein Architekturdiagramm gegeben. Sequenzdiagramme veranschaulichen wichtige Interaktionen zwischen den Komponenten des Systems. 

\subsection{Änderungen gegenüber dem Pflichtenheft}
	
Folgende Änderungen gegenüber dem Pflichtenheft haben sich im Rahmen der Erstellung des Entwurfsdokumentes ergeben.

\begin{itemize}
\item \textbf{Favoriten (WK120):} Rundkurse und Routen werden in der Favoritenübersicht nun einheitlich behandelt. Beide werden in der selben Menuauswahl von Favoriten angezeigt und abgespeichert. 
\item \textbf{Rundkursberechnung (WK230):} Dem Benutzer wird nicht mehr die Möglichkeit gegeben, POI-Kategorien zur Berechnung von Rundkursen selbst zu wählen. Stattdessen wird nun ausschließlich auf vordefinierte Profile (\enquote{Jogging}, \enquote{Sightseeing}, \enquote{Dining}, etc.) zurückgegriffen.
\item \textbf{Offline-Karten (WK380):} Diese Funktion ist obsolet geworden, da für den Client aufgrund der gewählten Server-Client Architektur zur Berechnung von Routen ohnehin eine ständige Netzwerkverbindung nötig ist.
\end{itemize}
	
\subsection{Aufbau des Dokumentes}

In Kapitel 2 wird das allgemeine Architekturdiagram präsentiert. In Kapitel 3 ist ein Überblick über alle Klassen im Rahmen eines UML-Klassendiagrams gegeben. In Kapitel 4 werden zwei ausgewählte Programmabläufe \enquote{Systemstart des Client} sowie \enquote{Anlegen einer Route} im Form von UML-Sequenzdisgrammen diskutiert. Kapitel 5 behandelt die Client und Server gemeinsamen genutzten Klassen. In Kapitel 6 bis 8 wird detailiert auf den Entwurf für den Client eingegangen. Kapitel 9 und 10 behandeln den Preprocessor. Dieses Entwurfsdokument endet in den Kapiteln 11 und 12 mit einem Überblick über die im Server verwendeten Klassen.